<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!--
 * See the NOTICE file distributed with this work for additional
 * information regarding copyright ownership.
 *
 * This is free software; you can redistribute it and/or modify it
 * under the terms of the GNU Lesser General Public License as
 * published by the Free Software Foundation; either version 2.1 of
 * the License, or (at your option) any later version.
 *
 * This software is distributed in the hope that it will be useful,
 * but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 * MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU
 * Lesser General Public License for more details.
 *
 * You should have received a copy of the GNU Lesser General Public
 * License along with this software; if not, write to the Free
 * Software Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA
 * 02110-1301 USA, or see the FSF site: http://www.fsf.org.
-->

<xwikidoc version="1.5" reference="ActiveDirectory.Code.Translations" locale="fr">
  <web>ActiveDirectory.Code</web>
  <name>Translations</name>
  <language>fr</language>
  <defaultLanguage>en</defaultLanguage>
  <translation>1</translation>
  <creator>xwiki:XWiki.Admin</creator>
  <parent>ActiveDirectory.Code.WebHome</parent>
  <author>xwiki:XWiki.Admin</author>
  <contentAuthor>xwiki:XWiki.Admin</contentAuthor>
  <version>1.1</version>
  <title>Translations</title>
  <comment/>
  <minorEdit>false</minorEdit>
  <syntaxId>plain/1.0</syntaxId>
  <hidden>true</hidden>
  <content>admin.activeDirectory.info=Afin de configurer et commencer à utiliser l'Active Directory dans XWiki, veuillez vous assurer que vous comprenez son mode de fonctionnement et comment obtenir des données depuis cette application. Dans le cas contraire, demandez de l'aide d'un admin système. La configuration est initialisée avec quelques valeurs par défaut qui fonctionnent habituellement. Toutefois, des petites adaptations sont nécessaires en fonction de chaque configuration de serveur afin d'obtenir la bonne correspondance.
admin.activeDirectoryConnection=Paramètres de connexion
admin.activeDirectoryConfiguration=Configuration
admin.activeDirectoryConfigurationAdvanced=Advancé
admin.activeDirectoryConfigurationAdvanced.show=Montrer la configuration avancée
admin.activeDirectoryConfigurationAdvanced.hide=Cacher la configuration avancée
admin.activeDirectoryMiscellaneous=Divers
admin.activeDirectoryMiscellaneous.hint=Forcer la suppression du cache contenant les groupes Active Directory.
activeDirectory.error.missingLdapService=Le service Active Directory n'est pas disponible. Merci de vérifier votre installation.
activeDirectory.warning.ldapAuthenticationIsNotEnabled=Le système n'a pas pu se connecter au serveur Active Directory car le service d'authenfication LDAP n'est pas activé. Editez le fichier ##{0}##, ajoutez les lignes suivantes et redémarrez le wiki :
activeDirectory.default=(Défaut)
activeDirectory.aDGroup.placehoder=Groupe Active Directory
activeDirectory.xWikiGroup.placeholder=Groupe XWiki
activeDirectory.aDUserField.placeholder=Champ utilisateur Active Directory
activeDirectory.xWikiUserProperty.placeholder=Propriété utilisateur XWiki
activeDirectory.resetGroupCache.submit=Remise à zéro du cache de groupe
activeDirectory.save.submit=Sauvegarder
activeDirectory.resetGroupCacheSuccess=Le cache de groupe a été remis à zéro.
activeDirectory.newEntry.title=Nouvelle entrée
activeDirectory.checkConnection=Vérifier connexion
activeDirectory.checkConnection.error=Echec de la connexion au serveur Active Directory ! Cliquez sur ce message pour plus de détails et contactez sales@xwiki.com.
activeDirectory.checkConnection.hint=Pour vérifier la connexion pour la configuration actuelle, les données doivent d'abord être enregistrées. Cette action sera gérée par le bouton "Vérifier connexion" lorsque vous cliquez dessus.
activeDirectory.checkConnection.success=Réussite du test de connexion !
activeDirecfory.config.initializationComment=Configuration initialisée avec les valeurs par défaut.

XWiki.XWikiPreferences_ldap=Activer l'authentification Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap.hint=Activer l'authentification Active Directory pour ce wiki. Si activé et configuré correctement, un utilisateur XWiki sera créé à chaque fois qu'un utilisateur Active Directory visitera ce wiki pour la première fois.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_server=Adresse du serveur Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_server.hint=L'adresse (IP ou nom du domaine) du serveur auquel se connecter. Par exemple, 127.0.0.1 serait utilisée pour un serveur localisé sur la même machine sur laquelle XWiki est installée.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_port=Port du serveur Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_port.hint=Le port auquel se connecter. Par exemple, 389 serait utilisé si le serveur fonctionne sur le port LDAP standard.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_bind_DN=DN utilisateur Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_bind_DN.hint=L'authentification bind (nom d'utilisateur distingué) avec lequel se connecter au serveur. Ce champ peut être laissé vide pour un accès anonyme au serveur. Si le serveur n'est pas configuré à accepter des accès anonymes, alors le DN complet d'un utilisateur avec un niveau d'accès approprié doit être fourni. Lorsqu'il est défini au niveau du sous-wiki, il n'influence pas l'accès des utilisateurs global. Par exemple, le DN d'utilisateur devrait être sous forme de cn=admin,dc=example,dc=com.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_bind_pass=Mot de passe Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_bind_pass.hint=Ce champ peut être laissé vide pour un accès anonyme au serveur. Cela est le mot de passe pour le user DN précedemment établi et doivent être utilisés ensemble.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_user_group=Permettre l'authentification Active Directory seulement à un certain groupe
XWiki.XWikiPreferences_ldap_user_group.hint=Ce champ peut être utilisé pour fournir des droits d'authentification seulement aux membres d'un groupe Active Directory. Si laissé vide, aucune restriction ne sera appliquée et tous les utilisateurs dans la Base DN auront la possibilité de s'authentifier. Lorsqu'il est défini au niveau du sous-wiki, il n'influence pas l'accès des utilisateurs global. Pour le configurer, utilisez le DN complet du groupe: cn=developers,ou=groups,o=XWiki,c=FR.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_exclude_group=Interdire l'authentification Active Directory à un certain groupe
XWiki.XWikiPreferences_ldap_exclude_group.hint=Ce champ peut être utilisé pour interdire les droits d'authentification à des membres d'un groupe Active Directory. Les utilisateurs membres du groupe suivant ne peuvent pas s'authentifier. Pour configurer l'usage du DN complet du groupe: cn=designers,ou=groups,o=XWiki,c=FR.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_base_DN=Base DN Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_base_DN.hint=La Base DN est à la racine de l'arbre où le serveur effectue ses recherches. Exemple: dc=example,dc=com.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_UID_attr=Nom de l'attribut UID Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_UID_attr.hint=Spécifier l'attribut Active Directory contenant l'identifiant à utiliser comme nom d'utilisateur XWiki. Par défaut est 'sAMAccountName'.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_trylocal=Activer l'authentification XWiki
XWiki.XWikiPreferences_ldap_trylocal.hint=Activer l'authentification XWiki pour ce wiki, comme solution de restauration. Sans ce paramètrage, il ne vous sera pas permis de se connecter à XWiki avec des comptes en local. De même, si l'authentification Active Directory échoue pour n'importe quelle raison, essayez l'authentification de la Base de Données XWiki avec les mêmes données d'accès.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_update_user=Mettre à jour l'utilisateur de l'Active Directory après s'être connecté
XWiki.XWikiPreferences_ldap_update_user.hint=Si cette propriété est activée, les données de l'utilisateur XWiki seront mis à jour depuis l'Active Directory à chaque connection de l'utilisateur, autrement le mapping ne sera mis à jour qu'à la création de l'utilisateur.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_update_photo=Mettre à jour la photo de l'utilisateur depuis l'Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_update_photo.hint=Si cette propriété est activée, l'avatar XWiki sera synchronisé avec l'Active Directory à chaque connexion, sinon la photo ne sera pas mise à jour.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_photo_attachment_name=Nom de la pièce jointe utilisée pour sauvegarder la photo de l'Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_photo_attachment_name.hint=Le nom de la photo de l'Active Directory qui sera utilisée comme photo dans XWiki
XWiki.XWikiPreferences_ldap_photo_attribute=Nom de l'attribut de la photo de l'Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_photo_attribute.hint=Spécifie l'attribut de l'Active Directory contenant la photo.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_fields_mapping=Mappage des champs d'utilisateur de l'Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_fields_mapping.hint=Relie le champ utilisateur de l'Active Directory à une propriété utilisateur XWiki. Exemple : first_name-&amp;gt;givenName (first_name appartient à la classe XWiki.XWikiUsers et givenName au profile d'utilisateur Active Directory)
XWiki.XWikiPreferences_ldap_group_mapping=Mappage de groupes Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_group_mapping.hint=Relie un groupe XWiki qui a besoin de garder, comme membres, leurs utilisateurs appartenant à un groupe Active Directory. Par exemple, XWiki.XWikiAdminGroup-&gt;cn=marketing,ou=groups,dc=example. Par défaut, tous les utilisateurs sont ajoutés dans XWiki.XWikiAllGroup.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_groupcache_expiration=Expiration du cache des groupes Active Directory
XWiki.XWikiPreferences_ldap_groupcache_expiration.hint=Temps en secondes après lequel la liste des membres d'un groupe est rafraichie depuis l'Active Directory. Par défaut 21600 (6 heures).
XWiki.XWikiPreferences_ldap_mode_group_sync=Quand synchroniser les groupes de l'Active Directory.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_mode_group_sync.hint=Les groupes seront synchronisés par défaut à chaque authentification de l'utilisateur. Par exemple, si un utilisateur Active Directory est déplacé dans un groupe différent, à la prochaine authentification il sera déplacé dans le bon groupe XWiki.
XWiki.XWikiPreferences_ldap_mode_group_sync_always=A chaque authentification de l'utilisateur
XWiki.XWikiPreferences_ldap_mode_group_sync_create=A la création de l'utilisateur

ActiveDirectory.Code.ActiveDirectoryConfigClass_ldap_ssl=Activer la connexion SSL au serveur Active Directory
ActiveDirectory.Code.ActiveDirectoryConfigClass_ldap_ssl.hint=Il s'agit d'une configuration facultative. Utilisez-le uniquement si le serveur Active Directory est configuré pour prendre en charge LDAP sur SSL.
ActiveDirectory.Code.ActiveDirectoryConfigClass_ldap_ssl.keystore=Chemin d'accès au Keystore SSL
ActiveDirectory.Code.ActiveDirectoryConfigClass_ldap_ssl.keystore.hint=Chemin d'accès au fichier Keystore SSL à utiliser pour la connexion. Consultez la documentation pour plus d'informations.
ActiveDirectory.Code.ActiveDirectoryConfigClass_ldap_ssl.secure_provider=Fournisseur SSL
ActiveDirectory.Code.ActiveDirectoryConfigClass_ldap_ssl.secure_provider.hint=Un fournisseur SSL par la connexion SSL, en plus de ceux déjà préenregistrés.

## FREE LICENSE
admin.activedirectory=Active Directory
admin.activedirectory.description=Options de configuration pour authentifier les utilisateurs dans un serveur Active Directory.
activeDirectory.extension.name=Application Active Directory</content>
</xwikidoc>
